# Maze

Реализация проекта Maze.

![](example.gif)

## Fast run

В каталоге src введите команду make.
Сборка программы осуществляется в каталог ./src/build/

## Подробнее о проекте

Проект реализует программу Maze, позволяющую генерировать и отрисовывать идеальные лабиринты и пещеры:

- Программа разработана на языке C++ стандарта C++17
- Код программы находиться в папке src
- При написании кода соблюдался Google Style
- Сборка программы настроена с помощью Makefile со стандартным набором целей для GNU-программ: all, install, uninstall, clean, dvi, dist, tests.
- В программе реализован графический пользовательский интерфейс на базе Qt 6
- В программе предусмотрена кнопка для загрузки лабиринта из файла, который задается в формате, описанном [выше](#описание-лабиринта) 
- Максимальный размер лабиринта - 50х50
- Загруженный лабиринт отрисовывается на экране в поле размером 500 x 500 пикселей
- Толщина "стены" - 2 пикселя
- Размер самих ячеек лабиринта вычисляется таким образом, чтобы лабиринт занимал всё отведенное под него поле

## Генерация идеального лабиринта

Программа автоматически генерирует идеальный лабиринт. \
Идеальным считается лабиринт, в котором из каждой точки можно попасть в любую другую точку ровно одним способом.

- Генерация лабиринта производится согласно **алгоритму Эллера**
- Сгенерированный лабиринт не имеет изолированных областей и петель
- Обеспечено полное покрытие unit-тестами модуля генерации идеального лабиринта
- Пользователем вводится только размерность лабиринта: количество строк и столбцов
- Сгенерированный лабиринт сохраняеться в файл в формате, описанном [выше](#описание-лабиринта) 
- Созданный лабиринт отображаеться на экране как указано в [первой части](#part-1-реализация-проекта-maze)

## Решение лабиринта

Есть возможность показать решение _любого_ лабиринта, который сейчас изображен на экране:
- Пользователем задаются начальная и конечная точки
- Маршрут, являющийся решением, отображается линией толщиной 2 пикселя, проходящей через середины всех ячеек лабиринта, через которые пролегает решение
- Обеспечено полное покрытие unit-тестами модуля решения лабиринта

## Генерация пещер

Генерация пещер с [использованием клеточного автомата](#генерация-с-использованием-клеточного-автомата):
- Пользователем выбирается файл, в котором описан пещера по описанному [выше](#описание-пещер) формату
- Для отображения пещер используется отдельная вкладка пользовательского интерфейса
- Максимальный размер пещеры - 50 х 50
- Загруженная пещера отрисована на экране в поле размером 500 x 500 пикселей
- Пользователем задаются пределы "рождения" и "смерти" клетки, а также шанс на начальную инициализацию клетки
- Пределы "рождения" и "смерти" могут иметь значения от 0 до 7
- Предусмотрен пошаговый режим отрисовки результатов работы алгоритма в двух вариантах:
  - По нажатию на кнопку следующего шага отрисовывается очередная итерация работы алгоритма
  - По нажатию на кнопку автоматической работы запускается отрисовка итераций работы алгоритма с частотой 1 шаг в `N` миллисекунд, где число миллисекунд `N` задаётся через специальное поле в пользовательском интерфейсе
- Размер клеток в пикселях вычисляется таким образом, чтобы пещера занимала всё отведенное под него поле
- Обеспечено полное покрытие unit-тестами модуля генерации пещер
